start ok_sem_exp

src/Lustre/Denot/SDtoRel.v
@@ -25,6 +25,44 @@ Module Type SDTOREL
        (Import Den   : LDENOT     Ids Op OpAux Cks Senv Syn Lord Str)
        (Import Inf   : LDENOTINF  Ids Op OpAux Cks Senv Syn Typ Caus Lord Str Den).
 
+(* TODO: pour l'instant on se restreint aux cas suivants *)
+Inductive restr_exp : exp -> Prop :=
+| restr_Econst :
+  forall c,
+    restr_exp (Econst c)
+| restr_Evar :
+  forall x ann,
+    restr_exp (Evar x ann)
+| restr_Eunop :
+  forall op e ann,
+    restr_exp e ->
+    restr_exp (Eunop op e ann)
+| restr_Efby :
+  forall e0s es anns,
+    Forall restr_exp e0s ->
+    Forall restr_exp es ->
+    restr_exp (Efby e0s es anns)
+(* | restr_Eapp : *)
+(*   forall f es ers anns, *)
+(*     Forall restr_exp es -> *)
+(*     Forall restr_exp ers -> *)
+(*     restr_exp (Eapp f es ers anns) *)
+.
+
+Inductive restr_block : block -> Prop :=
+| restr_Beq :
+  forall xs es,
+    Forall restr_exp es ->
+    restr_block (Beq (xs,es)).
+
+Definition restr_node {PSyn prefs} (nd : @node PSyn prefs) : Prop :=
+  restr_block nd.(n_block).
+
+
+CoFixpoint DS_of_S {A} (s : Stream A) : DS A :=
+  match s with
+  | Streams.Cons a s => CONS a (DS_of_S s)
+  end.
 
 (** ** Correspondence of semantic predicate for streams functions *)
 
@@ -44,6 +82,27 @@ Definition safe_val : sampl value -> Prop :=
         end.
 
 Definition safe_DS : DS (sampl value) -> Prop := DSForall _ safe_val.
+
+Lemma ok_const :
+  forall c bs Hinf,
+    S_of_DSv (sconst (Vscalar (sem_cconst c)) (DS_of_S bs)) Hinf ≡ const bs c.
+Proof.
+  intros.
+  remember_st (S_of_DSv _ Hinf) as xs.
+  remember_st (const bs c) as ys.
+  revert_all.
+  cofix Cof; intros * Eqx ? Eqy.
+  destruct xs as [vx xs], ys as [vy ys], bs as [b bs].
+  apply S_of_DS_Cons in Eqx as (x & tx & Hxs & Hxvx & itx & Eqx).
+  setoid_rewrite unfold_Stream in Eqy.
+  setoid_rewrite DS_inv in Hxs at 2; simpl in *.
+  unfold sconst in *.
+  rewrite MAP_map, ?map_eq_cons in Hxs.
+  apply Con_eq_simpl in Hxs as [? Heq]; subst; simpl.
+  inv Eqy; simpl in *; subst.
+  constructor; simpl; cases.
+  rewrite (ex_proj2 (S_of_DS_eq _ _ _ _ (symmetry Heq))) in Eqx; eauto.
+Qed.
 
 Lemma ok_fby1 :
   forall v (xs ys : DS (sampl value)),
@@ -125,11 +184,6 @@ Definition hist_of_env (env : DS_prod SI) (Hinf : all_infinite env) : Str.histor
   fun x => Some (S_of_DSv (env x) (Hinf x)).
 
 
-CoFixpoint DS_of_S {A} (s : Stream A) : DS A :=
-  match s with
-  | Streams.Cons a s => CONS a (DS_of_S s)
-  end.
-
 Lemma DS_of_S_inf : forall {A} (s : Stream A), infinite (DS_of_S s).
   cofix Cof.
   destruct s; constructor.
@@ -151,14 +205,6 @@ Definition env_of_list (l : list ident) (ss : list (Stream svalue)) : DS_prod SI
     | None => DS_const (err error_Ty)
     end.
 
-Lemma env_of_list_inf_in :
-  forall l ss, all_infinite_in l (env_of_list l ss).
-Proof.
-  intros * x Hin.
-  unfold env_of_list.
-  cases; auto using DS_of_S_inf, DS_const_inf.
-Qed.
-
 Lemma env_of_list_inf :
   forall l ss, all_infinite (env_of_list l ss).
 Proof.
@@ -179,20 +225,19 @@ Proof.
   now econstructor; auto.
 Qed.
 
+
 (* TODO: move *)
 Lemma denot_node_input :
   forall {PSyn prefs} (G : @global PSyn prefs)
     nd envI bs env x,
     wt_node G nd ->
-    restr_node nd ->
     In x (List.map fst nd.(n_in)) ->
     denot_node nd envI bs env x = envI x.
 Proof.
-  intros * Hwt Hr Hin.
+  intros * Hwt Hin.
   unfold denot_node, denot_block.
   destruct Hwt as (?&?&?& Hwt).
-  inv Hr. destruct Hwt eqn:HH; try congruence.
-  take (Beq _ = Beq _) and inv it.
+  cases. inv Hwt.
   eapply denot_equation_input; eauto.
 Qed.
 
@@ -303,6 +348,203 @@ Proof.
   eapply Forall2_impl_In; eauto using list_of_hist_ok.
 Qed.
 
+(* TODO: move *)
+Import FunctionalEnvironment.FEnv.
+
+Lemma _hist_of_env_eq :
+  forall env Hinf env' Hinf',
+    env == env' ->
+    Equiv (EqSt (A:=svalue)) (hist_of_env env Hinf) (hist_of_env env' Hinf').
+Proof.
+  intros * Heq.
+  unfold hist_of_env.
+  constructor.
+  apply _S_of_DS_eq.
+  now rewrite <- PROJ_simpl, Heq, PROJ_simpl.
+Qed.
+
+(* TODO: move *)
+Lemma all_infinite_Oeq_compat :
+  forall env env',
+    all_infinite env ->
+    env == env' ->
+    all_infinite env'.
+Proof.
+  unfold all_infinite.
+  intros * Hi Heq x.
+  now rewrite <- PROJ_simpl, <- Heq, PROJ_simpl.
+Qed.
+
+(* utilisation : edestruct (hist_of_env_eq env Hinf) as [Hinf' ->]. *)
+Lemma hist_of_env_eq :
+  forall env Hinf env',
+    env == env' ->
+    exists Hinf',
+      Equiv (EqSt (A:=svalue)) (hist_of_env env Hinf) (hist_of_env env' Hinf').
+Proof.
+  intros * Heq.
+  esplit.
+  unshelve (rewrite _hist_of_env_eq; eauto; reflexivity).
+  eapply all_infinite_Oeq_compat; eauto.
+Qed.
+
+(* TODO: move *)
+Add Parametric Morphism : (@pair Str.history Str.history) with signature
+        Equiv (EqSt (A:=svalue)) ==> Equiv (EqSt (A:=svalue)) ==> history_equiv
+          as history_equiv_morph.
+Proof.
+  intros ??????.
+  split; auto.
+Qed.
+
+Lemma nrem_inf_iff :
+  forall {A} (s : DS A), (forall n, is_cons (nrem n s)) <-> infinite s.
+Proof.
+  split; auto using nrem_inf, inf_nrem.
+Qed.
+
+Lemma sconst_inf :
+  forall {A} (c : A) bs,
+    infinite bs ->
+    infinite (sconst c bs).
+Proof.
+  setoid_rewrite <- nrem_inf_iff.
+  intros.
+  auto using is_consn_sconst.
+Qed.
+
+Lemma sunop_inf :
+  forall {A B} (op : A -> option B) s,
+    infinite s ->
+    infinite (sunop op s).
+Proof.
+  setoid_rewrite <- nrem_inf_iff.
+  intros.
+  auto using is_consn_sunop.
+Qed.
+
+Lemma fby_inf :
+  forall {A} (xs ys : DS (sampl A)),
+    infinite xs ->
+    infinite ys ->
+    infinite (SDfuns.fby xs ys).
+Proof.
+  setoid_rewrite <- nrem_inf_iff.
+  intros.
+  auto using is_consn_fby.
+Qed.
+
+Lemma forall_nprod_const :
+  forall (P : DS (sampl value) -> Prop) c n,
+    P (DS_const c) ->
+    forall_nprod P (nprod_const c n).
+Proof.
+  intros.
+  apply forall_nprod_k; intros.
+  now rewrite get_nth_const.
+Qed.
+
+  (* TODO: à mettre à la fin de Infty *)
+Lemma infinite_exp :
+  forall ins envI bs env,
+    infinite bs ->
+    all_infinite envI ->
+    all_infinite env ->
+    forall e,
+    forall_nprod (@infinite _) (denot_exp ins e envI bs env).
+Proof.
+  intros * Hins Hinf Hbs.
+  induction e using exp_ind2; intros; simpl; setoid_rewrite denot_exp_eq.
+  (* cas restreints : *)
+  all: try (simpl; now auto using forall_nprod_const, DS_const_inf).
+  - (* const *)
+    apply sconst_inf; auto.
+  - (* var *)
+    unfold all_infinite in *.
+    cases_eqn HH; rewrite ?mem_ident_spec in HH; eauto.
+  - (* unop *)
+    assert (forall_nprod (@infinite _) (denot_exp ins e envI bs env0)) as He by eauto.
+    revert He.
+    generalize (denot_exp ins e envI bs env0).
+    generalize (numstreams e).
+    intros.
+    cases; simpl; auto using sunop_inf, DS_const_inf.
+  - (* fby *)
+    assert (forall_nprod (@infinite _) (denot_exps ins e0s envI bs env0)) as He0s.
+    { induction e0s; simpl_Forall; auto.
+      setoid_rewrite denot_exps_eq; auto using forall_nprod_app. }
+    assert (forall_nprod (@infinite _) (denot_exps ins es envI bs env0)) as Hes.
+    { induction es; simpl_Forall; auto.
+      setoid_rewrite denot_exps_eq; auto using forall_nprod_app. }
+    revert He0s Hes.
+    generalize (denot_exps ins e0s envI bs env0).
+    generalize (denot_exps ins es envI bs env0).
+    generalize (list_sum (List.map numstreams e0s)).
+    generalize (list_sum (List.map numstreams es)).
+    intros; unfold eq_rect_r, eq_rect, eq_sym.
+    cases; subst; auto using forall_nprod_const, DS_const_inf, forall_nprod_lift2, fby_inf.
+Qed.
+
+Corollary infinite_exps :
+  forall ins envI bs env,
+    infinite bs ->
+    all_infinite envI ->
+    all_infinite env ->
+    forall es,
+    forall_nprod (@infinite _) (denot_exps ins es envI bs env).
+Proof.
+  induction es; simpl; auto.
+  intros; simpl_Forall.
+  setoid_rewrite denot_exps_eq.
+  auto using forall_nprod_app, infinite_exp.
+Qed.
+
+Definition Ss_of_nprod {n} (np : nprod n) (Hinf : forall_nprod (@infinite _) np) : list (Stream svalue).
+  induction n as [|[]].
+  - exact [].
+  - exact [S_of_DSv np Hinf].
+  - exact (S_of_DSv (fst np) (proj1 Hinf) :: IHn (snd np) (proj2 Hinf)).
+Defined.
+
+(* TODO: move *)
+Lemma S_of_DSv_eq :
+  forall (s : DS (sampl value)) Hs t (Heq : s == t),
+  exists Ht,
+    S_of_DSv s Hs ≡ S_of_DSv t Ht.
+Proof.
+  esplit.
+  apply (__S_of_DS_eq _ _ Hs _ Heq).
+Qed.
+
+Lemma ok_sem_exp :
+  forall {PSyn prefs} (G : @global PSyn prefs),
+  forall Γ ins equ envI bs Inf e Infe,
+    wt_equation G Γ equ ->
+    restr_exp e ->
+    (* TODO: pourquoi denot_equation plutôt que node ? *)
+    let env := (FIXP (DS_prod SI) (denot_equation ins equ envI (DS_of_S bs))) in
+    sem_exp G (hist_of_env env Inf, empty _) bs e
+      (Ss_of_nprod (denot_exp ins e envI (DS_of_S bs) env) Infe).
+Proof.
+  induction e using exp_ind2; intros * Hwt Hr; inv Hr; simpl.
+  - (* const *)
+    constructor.
+    edestruct (S_of_DSv_eq _ Infe) as [Infe' ->].
+    { rewrite denot_exp_eq. reflexivity. }
+    apply ok_const.
+  - (* var *)
+    constructor; simpl.
+    econstructor; unfold hist_of_env; eauto.
+    apply _S_of_DS_eq.
+    setoid_rewrite denot_exp_eq.
+    cases_eqn HH; apply mem_ident_spec in HH.
+    setoid_rewrite <- PROJ_simpl at 2.
+    rewrite FIXP_eq, PROJ_simpl.
+    erewrite denot_equation_input; eauto.
+  - (* binop, TODO *)
+    
+Qed.
+
 
 (* TODO: énoncer plutôt exist os, .. et faire ça dans la preuve ? *)
 Lemma ok_node :
@@ -316,11 +558,11 @@ Lemma ok_node :
     (Hre : restr_node nd)
   ,
     let envI := env_of_list (List.map fst nd.(n_in)) ss in
-    let infI := env_of_list_inf_in (List.map fst nd.(n_in)) ss in
+    let infI := env_of_list_inf (List.map fst nd.(n_in)) ss in
     let bs := DS_of_S (clocks_of ss) in
     let bsi := DS_of_S_inf (clocks_of ss) in
     let env := FIXP (DS_prod SI) (denot_node nd envI bs) in
-    let infO := denot_inf_all G HasCausInj nd envI bs Hre Hwt Hnc bsi infI in
+    let infO := denot_inf G HasCausInj nd envI bs Hwt Hnc bsi infI in
     let H := hist_of_env env infO in
     let os := list_of_hist H (List.map fst nd.(n_out)) in
     sem_node G f ss os.
@@ -341,11 +583,29 @@ Proof.
     setoid_rewrite <- PROJ_simpl at 2.
     erewrite FIXP_eq, PROJ_simpl, denot_node_input; eauto.
     Unshelve. apply env_of_list_inf.
-  - (* TODO *)
+  - subst H.
+    inversion Hre as [?? Hr Hb].
+    edestruct (hist_of_env_eq env0 infO) as [Inf' ->].
+    { subst env0. unfold denot_node, denot_block. rewrite <- Hb. reflexivity. }
+    constructor.
+    econstructor.
+    + erewrite Forall2_map_2, <- Forall2_same, Forall_forall.
+      intros e Hin.
+      pose proof (Forall_In _ _ _ Hr Hin).
+      subst bs.
+      apply sem_exp_ok; auto.
+    + 
+    (* edestruct (hist_of_env_eq env0 infO) as [Inf' ->]. *)
+    (* { subst env0. unfold denot_node, denot_block. rewrite <- Hb, FIXP_eq. reflexivity. } *)
+    (* (* TODO: lemme *) *)
+    (* pose (sss := List.map (fun e => *)
+    (*                          Ss_of_nprod (denot_exp (List.map fst (n_in nd)) e envI bs env0) *)
+    (*                            (infinite_exp _ _ _ _ bsi infI infO e)) es). *)
+    (* constructor 1 with sss. *)
+    (* + subst sss. *)
+    (*   rewrite Forall2_map_2, <- Forall2_same. *)
+    (*   remember (infinite_exp _ _ _ _ _ _ _) as HH. *)
 Qed.
-
-
-
 
 
 
@@ -445,7 +705,6 @@ Lemma test :
     let H := hist_of_env (fst e) env Henv in
     sem_equation G (H, Env.empty _) (S_of_DS id bs bsi) e.
 Proof.
-  Opaque denot_equation.
   intros.
   destruct e as (xs,es).
   (* pose (ss := denot_exps es env0 bs). *)
